日本公司推睡眠獎勵制度，賺積分換休假食物津貼。

日本人因為企業犧牲的文化及勞動人口減少導致經常超時工作，甚至「過勞死」。有日本醫療設備企業的民調指，92%受訪20歲以上人士都表示沒有足夠睡眠。當地有婚禮顧問公司認為，員工有充足休息對公司業務有利，因此推出獎勵制度，鼓勵員工有充分睡眠。

在公司政策下，職員只要每周最少5晚有最少6小時睡眠，就可以獲得積分，積分可換取公司餐廳內最多價值6.4萬日圓（約4455港元）食物；員工的睡眠時間會由智能程式負責紀錄。此外，公司亦提供其他員工福利，包括育兒津貼和一般工作日休假的機會等。公司社長森山和彥表示：「你要保障勞工的權益，否則國家就會積弱。」

僱員睡眠質素除了影響企業業務，更會影響整個國家的經濟表現。美國智庫組織蘭德公司在2009年的研究指，美國因為僱員睡眠不足，導致全國經濟損失高達4110億美元（約3.2萬億港元），相當於國內生產總值（GDP）的2.28%，至於日本亦因此損失多達1380億美元（1.07萬億港元），約為GDP的2.92%。

至少6個鐘

以前翻屋企可能可以做下自己野，而家就勁趕翻去訓教

屌你老母賣左靈魂比公司咁
Ot照舊 訓教要夠

日本人收工少D無謂應酬已經好好多啦 見到佢地都覺得辛苦

成日都要去陪老細飲酒

社畜已經去到睡眠時間都比公司監察住，同畜生真係冇咩分別

飲完一間轉另一間繼續

飲到尾班車先散

日本返工真係好慘

即係平時訓唔夠6粒鐘

香港都2,3個鐘啦得

公司瞓

間公司覺得係員工自願訓咁小
你改善下間公司可以準時返放工好過啦

訓咁少會生cancer

訓6個鐘已經算少
會生caneer

訓6個鐘已經算少
會生cancer

老闆：琴晩你心跳上上落落成個鐘，唔好扑咁多野，早D訓

飲醉係條街訓咪得

番公司訓 乜野問題都解決